\begin{Solution}{1}
  \begin{enumerate}
  \item $f$ est dérivable sur $]0~;~ +\infty[$ et
    $f'(x)=\frac{1}{x}+\frac{1}{x^2}=\frac{1+x}{x^2}>0$. Donc $f$ est
    strictement croissante sur $]0;+\infty[$.

  \item On travaille à partir du tableau de variation de $f$, en
    remarquant que $f(1)=0$.

    \begin{TVI*}{105}
      TVI([0,+infinity],[0],"f","x",ln(x)+1-1/x,1,0,n,\tv)
\end{TVI*}


On en déduit que $f(x)$ est négatif sur l'intervalle $]0;1]$ puis
positif.
\item Il suffit de vérifier que $F'(x)=f(x)$
\item Comme $f$ est strictement positif sur $]1;+\infty[$, $F$ est
  strictement croissante sur cet intervalle.
\item À partir du tableau de variation de $F$.

 \begin{TVI*}{106}
       TVI([1,+infinity],[],"F","x",x*ln(x)-ln(x),0,0.7,n,\tv)
 \end{TVI*}



Donc, il existe une unique valeur $\alpha$ tel que
$F\alpha)=1-\frac{1}{\e}$.

\item Tout d'abord, $1-\frac{1}{\e}\simeq 0,63212$. D'après la calculatrice,

  \begin{center}
    \includegraphics[width=6cm]{exercice116_cor_fig1}
  \end{center}


  \begin{equation*}
    1,9 < \alpha <2
  \end{equation*}
  \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Solution}{2}

\begin{equation*}
  f(x)=2x^3+15x^2+24x-10
\end{equation*}
\begin{TV*}{101}
TV([-infinity,+infinity],[],"f","x",2*x^3+15*x^2+24x-10,1,n,\tv)
\end{TV*}
\separation



\begin{equation*}
  g(x)=(x+2)\exp(-x)
\end{equation*}



\begin{eqnarray*}
  g'(x)=-(x+1)\exp(-x)\\
  g''(x)=x\exp(-x)
\end{eqnarray*}

\begin{TV*}{102}
TV([-infinity,+infinity],[],"g","x",(x+2)*exp(-x),1,n,\tv)
\end{TV*}

\separation



\begin{equation*}
h(x)=\frac{\e^{-x}-\e^x}{\e^{-x}+\e^x}
\end{equation*}

\begin{eqnarray*}
  h'(x)=-4\frac{1}{(\e^x+\e^{-x})^2}\\
  h''(x)=\frac{8\e^{-x}(\exp(x)-1)(\exp(x)+1)}{(\e^x+\e^{-x})^3}
\end{eqnarray*}

\begin{TV*}{103}
TV([-infinity,+infinity],[],"h","x",(exp(-x)-exp(x))/(exp(-x)+exp(x)),1,n,\tv)
\end{TV*}

\separation


\begin{eqnarray*}
  k(x)=\sqrt{\frac{2x-1}{x+3}}\\
  k'(x)=\frac{7}{2(x+3)^2\sqrt{\frac{2x-1}{x+3}}}
\end{eqnarray*}

\begin{TVZ*}{104}
TVZ([-infinity,+infinity],[-3],[[-3,1/2]],"k","x",sqrt((2*x-1)/(x+3)),1,n,\tv)
\end{TVZ*}

\end{Solution}
